<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="mangu_description">
        Lo primero que debes hacer para realizar el mangú dominicano es poner las cuatro tazas
        de agua a hervir junto con la sal. Mientras hierve, retira la piel de los plátanos verdes y
        córtalos por la mitad. Luego, incorpóralos al agua hirviendo y deja que se cocinen durante 10 minutos.

        Una vez cocidos, retíralos del fuego y tríturalos con un mortero. Conforme los trituras
        agrega el agua fría poco a poco y la mantequilla.
        Luego, pon a calentar el aceite vegetal a fuego medio y fríe la cebolla cortada en aros cuando esté caliente.
    </string>
    <string name="panqueques_description">
        Hacer la receta de panqueques es súper fácil. Primero, reúne todos los ingredientes.
        Si no tienes harina leudante o preparada, que es harina de trigo que ya incluye
        levadura (también se llama harina de repostería),
        puedes usar harina de trigo normal y añadir una cucharadita de levadura química
        en polvo (polvo de hornear).

        Coloca la harina en un bol y añade el huevo y la leche.
        Mezcla bien hasta que se integren estos ingredientes y no queden casi grumos.

        Para terminar de hacer la masa de los panqueques caseros,
        agrega un chorrito de aceite y mezcla bien.
        Verás que el aceite hace que se terminen de disolver los grumos de harina y
        quede una masa lisa y homogénea.

        Para hacer los panqueques, calienta una sartén a fuego medio-bajo con un poquito
        de aceite omantequilla. Cuando la sartén esté caliente, añade una cucharada de mezcla
        y déjala al fuego hasta que empiecen a salir burbujas en la superficie,
        entonces dale la vuelta y cocina por el otro lado.

        Para servir la receta de panqueques súper fáciles de hacer,
        añade un poquito de mantequilla y miel y a disfrutar.
        Si quieres comerlos con algo salado, puedes servirlos con bacon y
        huevos fritos o un revuelto con jamón.
    </string>
    <string name="conflake_description">
        En el plato agregar el cereal de su gusto.

        Verter la leche en el recipiente.

        Se puede acompañar con plátano o alguna fruta de su elección.
    </string>
    <string name="revoltillo_huevo_description">
        Calentar una cucharada de aceite en una sartén grande a fuego medio.

        Añade el tomate, el pimiento, la cebolla, y cocina y
        remueve hasta que los vegetales estén bien cocidos.

        Agregar los huevos, revolver hasta que los huevos se cuajen.
        Sazonar con sal y pimienta al gusto. Adorne con perejil.

        Sirve con tostadas para un desayuno ligero, o con mangú.
    </string>

    <string name="hamburguesa_description">
        Pedir la carne picada al momento en carnicería, o picar en casa adecuadamente,
        dejando una buena textura. Se puede mezclar la carne de ternera con un poco de cerdo.
        Añadir la yema de huevo opcional y un poco de beicon muy picado, salpimentar,
        mezclar y formar la hamburguesa.

        Cortar el pan por la mitad, untar con mantequilla por dentro y tostar
        ligeramente a la plancha. Colocar una base de lechuga u otras hojas verdes,
        y una o varias rodajas de tomate.

        Calentar a fuego medio-fuerte la plancha, untar ligeramente con aceite la hamburguesa reposada y
        cocinar sin tocar durante 2-3 minutos. Dar la vuelta, poner una loncha o más de queso,
        y cocinar unos 3-4 minutos más. Retirar y disponer sobre el tomate. Añadir más beicon u
        otros complementos (pepinillos, cebolla caramelizada…), untar con la salsa elegida la
        parte superior del pan y cerrar.
    </string>
    <string name="papas_fritas_description">
        Lavar bien las papas, pelarlas y remojarlas en una olla de agua caliente durante 10 minutos,
        luego escurrirlas y lleva a la heladera hasta que estén frías.

        Despues de unas dos horas sacar las papas de la heladera y, sobre una tabla limpia,
        cortarlas en bastones del grosor deseado.

        En una sartén profunda calentar abundante aceite y cuando esté formando "venas"
        echar las papas separadas entre sí.

        No hace falta revolver, simplemente dejar que se cocinen y retirarlas con espumadera cuando
        comienzan a tomar color dorado. Sacarlas antes de que se doren por completo y
        colocarlas en una rejilla cubierta con papel de cocina para que absorba el aceite sobrante.

        Se dejan enfriar nuevamente y luego se vuelven a freir en aceite a 180 grados.
    </string>
    <string name="hot_dogs_description">
        Para elaborar estos increíbles perritos calientes debes alistar todos los ingredientes,
        puedes utilizar salchichas tipo frankfurt o cualquier de tu preferencia,
        vigila que sean del tamaño del pan.

        Picar la cebolla en cuadros pequeños y agregarle agua muy caliente.
        Esto ayudará a que la cebolla no esté tan picante.

        Lavar y picar el tomate en cuadros del mismo tamaño que la cebolla.
        Luego, escurrir la cebolla y mezclar con el tomate, agregar sal y pimienta al gusto.

        En una sartén con un poco de agua colocamos las salchichas y
        las cocinamos durante 5 minutos a fuego medio.

        Colocar las salchichas en el pan y cubrir con el picadillo de cebolla y tomate.

        Cubrir con las papas tipo cerilla y agregar las salsas al gusto.
        Esto dará un toque delicioso a tus hot dogs. Si no encuentras este tipo de patatas,
        no te preocupes, puedes usar cualquier tipo de patata frita de bolsa, lo único que
        tienes que hacer es triturarlas bien.
    </string>

    <string name="jugo_description">
        Comenzaremos pelando las %s y procedemos a cortarlas en cubitos pequeños.

        Pasado unos 20 minutos llevamos %s a una licuadora, donde añadiremos
        el zumo de limón, los cubos de hielo y si es necesario un poquito de azúcar.

        Y listo nuestro jugo de pera esta listo para refrescar a cualquiera.
        Adorna con algunos trozos de %s para darle mas estilo.
    </string>
    <string name="batida_description">
        Mezcla todos los ingredientes en una licuadora suficientemente potente.

        Sirve de inmediato.
    </string>

    <string name="pasteles_hoja_description">
        Para preparar la masa, en un bowl, combina, la yuca con el aceite, el sazon, la Leche Evaporada, el azúcar y el agrio de naranja.

        Forma los pasteles con el relleno, las aceitunas y las pasas.
        Hierve por 30 minutos en abundante agua caliente con sal. Pasado el tiempo retira del agua, y sirve.
    </string>
    <string name="quipe_description">
        Ponga el trigo en un recipiente y agregue 3 tazas de agua, cubra y deje reposar durante 4 horas.
        Remueve un par de veces mientras reposa. Escurra el bulgur y transfiéralo a un tazón grande.
        Agregue la cebolla, la menta y la albahaca a un procesador de alimentos y pulse hasta que se convierta en una pasta gruesa.
        Agregue la mitad de su trigo a la pasta en el procesador de alimentos y procese hasta que se forme una masa suave.
        En un tazón grande, mezcle el resto del trigo y la mezcla de masa suave. Agregue 1/3 de libra de carne molida.
        Condimentar con sal y pimienta. Con las manos, mezcle el 1/3 de libra de carne con la mezcla de trigo hasta que se incorpore bien.
        Tome una cucharada grande de la mezcla de bulgur y apriete para compactar en la palma de las manos.
        Usando el dorso de una cuchara, presione la mezcla de bulgur para hacer un agujero de forma ovalada.

        Agrega 2 cucharaditas del picadillo al centro del óvalo. Cierra la abertura del quipe y dale forma de balón de fútbol.
        Asegúrese de encerrar completamente el relleno para evitar salpicaduras al freír. Transfiera el quipe a una bandeja para hornear.
        Repita con la mezcla restante de bulgur y carne de res.
        Enfríe en el refrigerador hasta que esté firme, aproximadamente 1 hora.
        Caliente el aceite en una olla profunda hasta que esté caliente, 350°F.
        Freír los quipes en tandas hasta que estén dorados, unos 3 minutos.
        Transfiera a una bandeja forrada con toallas de papel para drenar.
        Servir tibio.
    </string>
    <string name="arroz_description">
        Añadimos dos cucharadas de aceite por cada taza de arroz que vayáis a utilizar. El aceite es el ingrediente que ayudará a que no se pegue el arroz.
        Calentamos la cazuela y echamos el aceite, en cuanto veamos que está caliente añadimos el arroz y removemos durante un minuto aproximadamente a temperatura media para tostar el arroz.
        Vertemos 2 tazas de agua y media por cada taza de arroz, dejamos a fuego fuerte durante 4 minutos hasta que pille mucha temperatura y empiece a hacer borbotones.

        Añadimos sal y luego bajamos a fuego medio unos 12 minutos con la tapa de la cazuela puesta.
        Cuando veamos que ya casi no hay agua y empiezan a quedar pequeños agujeros entre los granos de arroz, bajamos la temperatura al mínimo tres minutos o simplemente apagamos el fuego.
        Dejamos que repose con la tapa puesta o con un trapo de algodón durante unos 5 minutos. Mientras reposa, el arroz absorberá el resto de agua y te debería quedar en su punto y los granos separados. Podemos ir probando el arroz en el reposo para ver como está quedando un poquito duro.
    </string>

    <string name="pastel_chocolate_description">
        En un recipiente combinar harina, azúcar, cocoa, polvo hornear, bicarbonato y sal. Revolver a baja velocidad con la batidora.
        Agregar leche, mantequilla y vainilla. Batir con batidora a velocidad baja, luego batir 2 minutos a velocidad media, agregar huevo y batir 2 minutos más. Poner en un molde redondo de 22 cms. de diámetro, engrasado y enharinado.
        Hornear a 180 °C por 30 o 35 minutos. Sacar del horno y enfriar en una rejilla 10 minutos. Sacar del molde y dejar enfriar completamente.

        Para hacer el glaseado: derretir chocolate y mantequilla a fuego suave, remover del fuego y agregar el azúcar glass y el agua caliente moviendo siempre. Si es necesario agregar mas de agua para tener la consistencia de glaseado
        Glasear el pastel y dejar escurrir por los lados a cubrirlo totalmente.
    </string>
    <string name="helado_description">
Monta la crema, que tiene que estar muy frío, con una batidora eléctrica.

Una vez montada incorpora la vainilla y la leche condensada.

Remueve con una espátula con movimientos envolventes para que no se baje la crema.

Cuando la mezcla sea homogénea y cremosa, viértela en un recipiente.

Deja en el congelador durante 5 o 6 horas antes de servir.

Cuando esté congelado, ya está listo para comer.
    </string>
    <string name="arroz_leche_description">
        Cocemos el arroz

        Pon en un cazo al fuego con abundante agua y cuando comience a hervir echa el arroz.
        Déjalo 10 minutos y apaga el fuego.

        Infusionamos la leche

        En otro cazo pon a fuego lento la leche y el azúcar dándole vueltas para que se disuelva.
        Cuando la leche comience a hervir, añádele el arroz escurrido, el azúcar la canela en rama y la piel de limón cortada finamente.
        Déjalo hervir suavemente durante 15 minutos
    </string>
    <string name="arepa_description">
        Ponemos en un bol la harina y la sal y vamos añadiendo el agua hasta que se forme una masa lisa que no se pegue a las manos.
        La cantidad de agua que damos dependerá del tipo de harina, así que es mejor hacerlo de esta forma.
        Cuando la masa esté elástica, ya está lista. Puedes sustituir parte del agua por un poco de leche.

        Se forman bolas medianas (como pelotas de tenis) y se aplastan hasta que tengan unos 2 cm de grosor.
        En una sartén con un poquito de aceite vamos cocinando las arepas por los dos lados a fuego más bien suave para que se hagan bien por dentro, hasta que vemos que se despegan solas de la plancha.
        Se pueden terminar en el horno para que se abomben un poco y queden algo más huecas por dentro.

        Se meten con calor arriba y abajo a 180º unos 10 minutos.
        Las arepas también pueden freírse en aceite y es curioso porque apenas absorben grasa.
        Se fríen hasta que estén doradas y se rellenan al momento.
    </string>


</resources>
